1798年今日，法國平民攻佔巴士底監獄，釋放政治犯

冇人講？

新屋嶺

係1789

它建造於14世紀，當時是一座軍事城堡，目的是防禦百年戰爭英國人的進攻，所以就建在巴黎城門前。後來，在巴黎市區不斷擴大下，巴士底監獄要塞成了市區東部的建築，失去了防禦外敵的作用。18世紀末，它是控制巴黎的制高點，自亨利四世後，法國國王在裡面駐紮了大量軍隊。監獄專門關押政治犯，例如文學家伏爾泰便曾在此處坐牢，因此不少當時的民眾視巴士底監獄是法國王權專制獨裁的象徵之一。[1]

19世紀的浪漫主義歷史學家把巴士底監獄當作法國專制王朝的象徵，並把1789年7月14日巴士底監獄被人民佔領的事件描繪成偉大的功績，代表英勇的巴黎人民解放被壓迫的農民的一次革命勝利。自從1879年，為了紀念法蘭西第一共和國的建立，法國政府宣布把7月14日定為國慶節。

梭，西史得form 3 程度

太差, 佢地點解唔用35+嚟爭取釋放政治犯?

幾時會有斷頭台？

斷頭台太益佢地啦

但當時巴士底獄好像已經冇政治犯，得精神病人、造假同一個鹹濕佬

點解唔放低記者證, 選議會去破局呢？

抗爭？我唔做架喎！

1789 呀 咁都錯得 history F?

政治犯唔一定犯政治罪，可以屈你精神病又得，強姦90歲阿婆又得

查下薩德侯爵先講啦。

佢唔算政治犯，係鹹濕囉

btw 攻陷監獄嗰日得幾個犯，但18世紀的確有好多政治犯坐過巴士底

舉其中一個記者：

Linguet, however, continued his freelance career, now attacking and now supporting the government, in the Annales politiques, civiles et litteraires, published from 1777 to 1792, first at London, then at Brussels and finally at Paris. Attempting to return to France in 1780 he was arrested for a caustic attack on the duc de Duras (1715-1789), an academician and marshal of France, and imprisoned nearly two years in the Bastille.

呢個真，但當時果度除咗搶軍火之外其實冇咩人要救

諷刺既係路易16在位期間政治犯已經少左好多，刑期都縮短左，可能仲開明過而家既香港

Profile of the prison population

The Bastille could hold between forty and fifty prisoners but it was never full.

Apart from confinements for religious reasons - which was at the discretion of the Church and peaked in the 1730s - the majority of arrests were based on valid laws and, in the last forty-five years before the Revolution, concerned economic and moral rather than political offences. A third were for the writing and production of “forbidden books”. During the reign of Louis XVI the number of prisoners dropped dramatically and the average length of confinement fell from three years to one or two months. There were a few peaks coinciding with notable public events: the bread riots of 1775 (31 prisoners); the affair of the diamond necklace in 1786 (11 prisoners) and the revolt of the judges in Rennes in 1788 (12 prisoners). However generally by the 1780s there were often only a handful of prisoners: ten in September 1782, seven in April 1783, and seven when the Bastille fell on 14th July 1789. As Linguet complained, numbers were oftenmade up by ordinary felons.